其實華語區啲分手歌係咪一定要叫生叫死

我好鍾意聽英文歌，但係廣東話歌都成日聽
發覺廣東話歌首首不離情歌咁濟，而且大部分都要生要死。對比之下，外國啲人好多情歌都聽到我好high，由其係simple plan首suck at love簡直係俵俵者，成首係到屌柒個ex
利申 唔係想抨擊華語歌，只係想討論下點解有呢種差異

你返東南亞啦
中文就中文
廣東話就廣東話
無啦啦學埋新加坡馬來西亞叫華語

唔係呀 因為我係包埋普通話 我指嘅真係華語 所有嘅華人語言

我想講所有華語歌都有呢個情況

又黎廣東話情歌論
其實咁樣講嘅人有幾多真係聽開廣東歌？

最近同ex 分左手聽返廣東歌，覺得其實愛情叫生叫死，唔係先係愛情咩？

Better me
合久必分
你是你本身的傳奇
紅日
圍城
Suppermoment rubber band

外國有歌講歷史
毒品
死亡
仲有d講唔知乜尻但好撚出名 e.g. hotel california

鬼故來

最好捉eagles班撚樣係死之前解釋得清清楚楚首歌講咩
練結他練到成首歌識合埋眼彈但都唔知首歌up乜春

其實會唔會連佢地都唔知首歌其實係講咩...

好彩分手

喂 唔駛咁愁喎朋友
一段感情梗有佢完嘅時候架
佢肯同你分手 你應該走夾唔抖喇
咁嘅人都有 簡直係禽獸 我明架
你能夠忍嘅都忍夠 你等佢變
佢冇理過你感受 佢洗你錢
佢 cut 你線 佢落你面
你對佢仁至義盡啦 佢仲想你點
記住今日佢飛你係佢唔識貨
呢種人你咪當從來冇識過
但你只係信錯衰人一個
咪唔信愛情係唔會有好結果

你個 ex 擺明係賤人 係廢人
你咪為佢費神 你當為己為人
你有冇聽聞得饒人處且饒人
佢仲喺 instagram 處寫條文
你話佢扮咩 扮咩受害者
佢話佢比你仲傷 其實你係你俾佢中傷
呢啲咪趟著都要中槍 邊有人分手趙完仲唱
人生流流長 總會遇到幾條

好彩諗起嗰一次你有分手
最委屈嘅你受夠 冇分手會有排你受
終於搵到嗰一對美滿雙手
你開心到冇朋友 最初玩你嘅人等天收

係 我知你未放得低
但係呢個人冇資格影響你一世
喊啦 即管喊出黎
少少眼淚 咪當交少少學費
你唔想拍拖拍到似上戰場
但係佢次次傷害你嘅方法都唔一樣
講大話佢太擅長 朋友你太善良
你點對人 唔等於人地會點對你
學識呢個道理 獲益嘅係你自己
或者呢段感情係有啲苦澀味
不過你應該慶幸 呢個人冇同你走到結尾

你個 ex 擺明呢一生呢一世
你都會憎佢做嘅一切 你後悔同佢一齊
正所謂自古人生誰冇死
其實你想佢嗰日早啲嚟
你仲要扮咩 扮咩偉大啫
根本佢就係有史以嚟 呢個人淨係識愛自己
分咗手仲要講你是非 邊有人一衰衰到貼地
人生流流長 總會有人唔洗原諒

好彩諗起嗰一次你有分手
最委屈嘅你受夠 冇分手會有排你受
終於搵到嗰一對美滿雙手
你開心到冇朋友 最初玩你嘅人等天收

嗱 好彩分手 洗乜怕醜
嗱 佢講出口 即刻拍手
嗱 你轉身走 洗乜深究
嗱 你放心有最尾完美嘅邂逅

我會日日上網數臭佢地
懶神秘既仆街